\begin{frame}{Induktive Beweise}
	Gegeben: Aussage $\mathcal{A}$\\
	Ziel: Zeige, dass $\mathcal{A}$ für alle Fälle wahr ist, indem man zeigt, dass $\mathcal{A}$ für einen Fall wahr ist und auch für alle darauffolgenden\\
	\underline{Beispielhaftes Vorgehen:}\\
	\underline{Beh:} Aussage $\mathcal{A}$ ist für alle $n\in\mathbb{N}_{0} wahr$\\
	\underline{Induktionsanfang(IA):} Sei $n=0$, dann $\dots\checkmark$\\
	\underline{Induktionsvoraussetzung(IV):} \emph{Die Behauptung sei wahr für ein beliebiges, aber festes $n\in\mathbb{N}_{0}$}\\
	\underline{Induktionsschritt(IS):} $n\leadsto n+1$\hfill (wichtig: IV verwenden!)\\
	\qquad $\dots\xRightarrow{\text{IV}}\dots _{\Box}$
\end{frame}

\begin{frame}{Induktive Beweise - Beispiel}
	%hier nur mit zahlen, geht aber auch zB über Wortlänge
	\underline{Beh:} $2^{3\cdot n}-1$ ist für alle $n\in\mathbb{N}$ durch $7$ teilbar\\
	\underline{IA:} $n=1:$\\
	\qquad $2^{3\cdot 1}-1=7 \Rightarrow 7\vert 7\checkmark$\\
	\underline{IV:} \emph{Die Behauptung sei wahr für ein beliebiges, aber festes $n\in\mathbb{N}$}\\
	\underline{IS:} $n\leadsto n+1:$\\
	\qquad $2^{3\cdot(n+1)}-1 = 2^{3\cdot n+3}-1$\\
	\pause
	\qquad $=2^{3\cdot n}\cdot 2^{3}-1$\\
	\pause
	\qquad $=8\cdot 2^{3\cdot n}-1$\\
	\pause
	\qquad $=7\cdot2^{3\cdot n}+2^{3\cdot n}-1\Rightarrow 2^{3\cdot(n+1)}-1)\medspace\vert\thinspace 7\quad\Box$\\
	\begin{tikzpicture}
		\hspace{11mm}
		\draw[decoration={brace,mirror,raise=0pt},decorate] (0,0) -- node[below=2pt] {$\vert 7$} (1,0);%raise = nach unten verschieben, mirror weil sonst nach oben
		\hspace{16.5mm}
		\draw[decoration={brace,mirror,raise=0pt},decorate] (0,0)--node[below=2pt]{$IV$}(1.3,0);
	\end{tikzpicture}
\end{frame}

\ifdefined\showSolutions
	\title[Aufgabe 1]{}
	\input{../../tasks/cpt6_pt1_A1}
	\title[Lösungen 1]{}
	\input{../../solutions/cpt6_pt1_L1}
\else
	\title[Aufgabe 1]{}
	\input{../../tasks/cpt6_pt1_A1}
\fi

\begin{frame}{Induktive Definition}
	\framesubtitle{Definition}
	Ein Element wird definiert, von da aus wird induktiv jedes weitere definiert.\\
	Beispiel:\\
	\centerline{$L_{0}=\epsilon$}
	\centerline{$\forall n\in\mathbb{N}_{0}:L_{n+1}=L_{n}\cup\{wab\vert w\in L_{n}\}$}
	Hier wäre dann $L_{n}=\{(ab)^{k}\vert k\leq n,k\in\mathbb{N}_{0}\}$\\
\end{frame}
\begin{frame}
	\frametitle{Induktive Definition}
	\framesubtitle{Varianten}
	\begin{itemize}
		\item Induktionsanfang kann an späterer Stelle, bspw. bei $n=2$ oder $n=3$ sein.
		\item Es kann mehrere Induktionsanfänge geben, zB. für gerade und ungerade Zahlen, oder wenn man sich in $L_{n+1}$ auf $L_{n-1}$ bezieht
		\item Induktionsschritt nicht $n\leadsto n+1$, sondern zB. $n\leadsto 5\cdot n$
	\end{itemize}
	Gilt auch für induktive Beweise, bei mehrfachem Induktionsanfang reicht aber, die verschiedenen Anfangswerte zu bezeichnen, als Induktionsschritt reicht $n\leadsto n+1$
\end{frame}
\end{document}
